其實有冇不反對通知書, 都可以遊行

好多人以為冇不反對通知書即係犯法，其實唔係。詳情可以睇下梁愛詩做律政司司長時期既一篇講詞解釋不反對通知書，QUOTE左一部份比大家睇

3. 最普遍的誤解，是公眾遊行必須得到警方批准。我希望所有議員現在明白，事實並非如此。《公安條例》只是就大部分超過30人的公眾遊行，訂立了一項通知警方的規定。
4. 警務處處長在接到舉行公眾遊行的意向通知後，除非反對舉行遊行，否則必須發出不反對通知書。如果處長在指定期限內沒有發出不反對通知書，也沒有發出反對遊行的通知，他便會被當作已發出不反對通知書。
5. 換言之，如果警方不發出反對通知，遊行便可進行，顯而易見，法例並無規定遊行必須得到警方批准。
6. 不過，仍有人爭議說，《公安條例》的條文在實質上或觀感上，已經令到和平集會遊行的自由，變成類似一種有賴給予的特許，能否享有，要聽候政府發落。我不認為和平集會遊行的自由， 確是像他們所指稱般受削弱，稍後我會說明箇中理由。如果部分市民存有誤解，只要讓他們了解真相，誤解當可一掃而空。

如果警方夠膽唔批727既不反對通知書，即係帶頭推翻呢個制度，咁以後遊行可以慳返唔駛再通知政府
到時睇下邊個大鍋

推

我冇野講

幫推

我覺得人批，但覺得又可能係林奠陰毛

咁如果發出反對 會點

你既閱讀理解差得好緊要下

推
無明確話反對遊行
就算無不反對通知書
都係合法

１ 警方可以發出反對通知書，禁止遊行。
２ 如果警方無回應，等於不反對，可以遊行。

推，

冇干擾社會秩序既行為, 就唔算非法集會

唔批即係破壞基本法集會遊行自由權，反了反了

咁就以後遊行就唔申請, 唔申請佢點樣反對? 我係佢就唔會咁蠢

有不反對通知書，咁就係合法遊行
警犬無反應，咁都係合法遊行
但係警犬都有權出反對通知書
有無咁難明

依個要推